<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Opensuse on Notes GNU</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/opensuse/</link>
    <description>Recent content in Opensuse on Notes GNU</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Dec 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/opensuse/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Nova versió de LyX a la Linkat</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2012-12-27-nova-versio-de-lyx-a-la-linkat/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2012-12-27-nova-versio-de-lyx-a-la-linkat/</guid>
      <description>Aquests dies de vacances m&amp;rsquo;he posat a tafanejar una mica LyX. És un programa pensat per realitzar documents usant la potència de LateX. Tot i que m&amp;rsquo;agrada molt el mode per Emacs anomenat AucTeX,volia provar LyX.&#xA;El primer que m&amp;rsquo;he trobat és que la versió que s&amp;rsquo;instal·la a la *Linkat Edu 11.4* és la 1.6.9&#xA;I això, en un principi no és un problema, però quan he anat a un altre ordinador amb una altra versió més moderna, no s&amp;rsquo;obria després de nou a la Linkat, el document quedava actualitzat.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Instal·lant org-mode a la Linkat</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2011-06-01-hola-mon-2/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2011-06-01-hola-mon-2/</guid>
      <description>Com ja heu llegit al blog, sóc un aprenent d&amp;rsquo;Emacs i a l&amp;rsquo;escola uso Linkat. Així que en un vell Eeepc901 he decidit instal·lar la nova Linkat 4 i com no, l&amp;rsquo;Emacs amb el meu mode preferit: org-mode i org2blog.&#xA;Espero que els passos seguits puguin ser d&amp;rsquo;ajuda per algú ;)&#xA;Primer que res he instal·lat emacs a la Linkat La Linkat per defecte quan la instal·les no porta Emacs preinstal·lat, així que res més fàcil que:</description>
    </item>
    <item>
      <title>Codificació no vàlida</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2010-12-05-codificacio-no-valida/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2010-12-05-codificacio-no-valida/</guid>
      <description>Avui estava copiant uns documents antics d&amp;rsquo;un disc dur vell al meu ordinador. I me m&amp;rsquo;he trobat un munt de símbols ? i al final de l&amp;rsquo;extensió la expressió &amp;ldquo;codificació no vàlida&amp;rdquo;. Sempre que em passava això, el que feia era renombrar-ho, però aquesta vegada eren molts. Després de cercar molt, he trobat que això passa perquè la codificació que tenien era iso-8859-9, i el meu ordinador treballa amb utf8. La solució me l&amp;rsquo;ha donat la comanda CONVMV!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dropbox, una alternativa als USB</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2010-01-30-dropbox-una-alternativa-als-usb/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2010-01-30-dropbox-una-alternativa-als-usb/</guid>
      <description>DropBox és un servei en &amp;ldquo;núvol&amp;rdquo; per compartir arxius i carpetes. Quan s&amp;rsquo;instal·la crea una carpeta local on tot el que posis va també sincronitzat a la web, i als altres ordinadors on ho tinguis instal·lat. A la pàgina web tens tot el que posis a la carpeta.&#xA;És multiplataforma, i el pots tenir en Linux, Mac i Windows&amp;hellip; i fins i tot al IPhone. Primer ens donem d&amp;rsquo;alta, i després anem a la pàgina de descàrrega&amp;hellip; i baixem el programa, un parell de clics i ja està!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Com instal·lar Opensuse &#34;text mode&#34;</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2010-01-11-com-installar-opensuse-text-mode/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2010-01-11-com-installar-opensuse-text-mode/</guid>
      <description>Habitualment fem les instal·lacions per defecte en format gràfic, però quan falla el monitor (com ha estat el meu cas) tenim una bona opció&amp;hellip; f3 (text mode)&#xA;Ens baixem la ISO (podem cremar-la o fer-ho amb el Virtualbox)&#xA;Inserim el cdlive i triem f2- la llengua, f3- &amp;ldquo;text mode&amp;rdquo;&#xA;S&amp;rsquo;inicia el livecd (hi ha en gnome, kde, xfce i he volgut provar-ho amb el &amp;lsquo;lxde&amp;rsquo;)&#xA;Un cop iniciat ens demana el login i el password&amp;hellip;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
