<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lxde on Notes GNU</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/lxde/</link>
    <description>Recent content in Lxde on Notes GNU</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Jan 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/lxde/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Control de volum gràfic a la Linkat Lleugera</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2016-01-28-control-de-volum-grafic-a-la-linkat-lleugera/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2016-01-28-control-de-volum-grafic-a-la-linkat-lleugera/</guid>
      <description>Estic molt content amb la Linkat lleugera.&#xA;Però l’altre dia em vaig trobar que es feia una mica complex per a una persona, que no ha usat mai linux, fer canvis del control de volum. Uns companys volien activar i desactivar el volum del micròfon… Quan fas clic a la icona del volum de la barra superior, et trobes un control en terminal:&#xA;Remenant una mica, i veient com altres usuaris d’entorns LXDE ho havien solucionat, ho he provat amb la Linkat Lleugera.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Accents amb un teclat americà</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2012-12-25-accents-amb-un-teclat-america/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2012-12-25-accents-amb-un-teclat-america/</guid>
      <description>Ja fa uns anys que vaig anar de viatge a la Xina i em vaig comprar un EeePC 1000HE, del que estic molt content. Hi vaig instal·lar Ubuntu (gnome), i en la configuració del teclat vaig triar la &amp;ldquo;tecla compose&amp;rdquo;, és a dir, em permetia usar una de les tecles com a comodí per accentuar. Amb el temps m&amp;rsquo;he passat a Lubuntu en el notebook, en especial per optimitzar recursos de la màquina, i prioritzar les eines per sobre de l&amp;rsquo;aspecte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Iniciar Conky automàticament en Lubuntu</title>
      <link>http://localhost:1313/post/2011-10-31-iniciar-conky-automaticament-en-lubuntu/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/2011-10-31-iniciar-conky-automaticament-en-lubuntu/</guid>
      <description>Aquest cap de setmana he instal·lat a un netbook Point Of View (POV) la nova Lubuntu 11.10 ocelot oneiric. La veritat és que consumeix menys RAM, i va bastant lleugera. Va amb l&amp;rsquo;entorn d&amp;rsquo;escriptori lleuger LXDE.&#xA;Seguidament he instal·lat conky que és molt configurable i tenim molts exemples a la xarxa per donar-li l&amp;rsquo;aspecte que més ens agradi. Si no el tenim instal·lat, només cal:&#xA;sudo apt-get install conky-all&#xA;L&amp;rsquo;únic problema que he tingut és que no s&amp;rsquo;inciava de forma automàtica.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
