<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>emacs on Notes GNU</title>
    <link>https://notesgnu.github.io/tags/emacs/</link>
    <description>Recent content in emacs on Notes GNU</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://notesgnu.github.io/tags/emacs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Escrivint al Wordpress des de l&#39;EMACS</title>
      <link>https://notesgnu.github.io/post/2021-05-29-escrivint-al-wordpress-des-de-lemacs/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://notesgnu.github.io/post/2021-05-29-escrivint-al-wordpress-des-de-lemacs/</guid>
      <description>Per poder publicar des d&amp;rsquo;Emacs a un blog hi ha diverses maneres. Tot i això, en el meu cas, ja fa temps que uso org2blog. Des dels primers inicis a ara, ha tingut diversos canvis, i la veritat és que em funciona molt bé.
Passo a compartir com ho faig.
instal·lació Primer que res, cal quenir-ho instal·lat. Per fer-ho, només cal seguir les instruccions de la seva pàgina.
Dins del nostre .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escrivint al WordPress des de l’EMACS</title>
      <link>https://notesgnu.github.io/post/2021-05-29-escrivint-de-emacs-a-wordpress/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://notesgnu.github.io/post/2021-05-29-escrivint-de-emacs-a-wordpress/</guid>
      <description>Per poder publicar des d’Emacs a un blog hi ha diverses maneres. Tot i això, en el meu cas, ja fa temps que uso org2blog. Des dels primers inicis a ara, ha tingut diversos canvis, i la veritat és que em funciona molt bé.
Passo a compartir com ho faig.
instal·lació Primer que res, cal quenir-ho instal·lat. Per fer-ho, només cal seguir les instruccions de la seva pàgina.
Dins del nostre .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hola, torno a Wordpress</title>
      <link>https://notesgnu.github.io/post/2021-05-29-hola-torno-a-wordpress/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://notesgnu.github.io/post/2021-05-29-hola-torno-a-wordpress/</guid>
      <description>Després de temps provant diferents opcions, al final he decidit tornar a Wordpress. Senzill, per la facilitat d&amp;rsquo;accedir des de diferents dispositius, i alhora poder publicar des d&amp;rsquo;Emacs.
En Emacs tenim Org2Blog que funciona perfectament per aquest menester, i ens permet tenir desat l&amp;rsquo;article, que més tard podem exportar a altres formats.
Quan tingui una estona faré un breu manual de com publicar un article com aquest des d&amp;rsquo;Emacs.
;-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Com fer un snippet en Emacs</title>
      <link>https://notesgnu.github.io/post/2020-06-15-com-fer-un-snippet-en-emacs/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://notesgnu.github.io/post/2020-06-15-com-fer-un-snippet-en-emacs/</guid>
      <description>Sovint piquem codi i volem guanyar temps usant una plantilla. Un pedaç de codi s’anomena snippet, i és això el que fem.
Per fer això, tenim YASnippet. Per instaŀlar-ho, res més fàcil:
M-x package-install yasnippet
Per actualitzar-lo sense inciar emacs, si no ho volem fer, funcionarà en inciar.
M-x yas-reload-all
Seguidament, ja podem usar-lo. Cal tenir carregat el mode.
M-x yas-minor-mode
El podem carregar sempre que vulguem o fer-ho automàticament afegint el codi al teu .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Com fer un snippet en Emacs</title>
      <link>https://notesgnu.github.io/post/2020-06-08-fer-plantilles/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://notesgnu.github.io/post/2020-06-08-fer-plantilles/</guid>
      <description>Sovint piquem codi i volem guanyar temps usant una plantilla. Un pedaç de codi s&amp;rsquo;anomena snippet, i és això el que fem.
Per fer això, tenim YASnippet. Per instaŀlar-ho, res més fàcil:
M-x package-install yasnippet Per actualitzar-lo sense inciar emacs, si no ho volem fer, funcionarà en inciar.
M-x yas-reload-all Seguidament, ja podem usar-lo. Cal tenir carregat el mode.
M-x yas-minor-mode El podem carregar sempre que vulguem o fer-ho automàticament afegint el codi al teu .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
