<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>markdown on Notes GNU</title>
    <link>https://notesgnu.github.io/categories/markdown/</link>
    <description>Recent content in markdown on Notes GNU</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://notesgnu.github.io/categories/markdown/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Exportar Wordpress a Markdown</title>
      <link>https://notesgnu.github.io/post/20230103160737/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://notesgnu.github.io/post/20230103160737/</guid>
      <description>Hi ha diverses eines que es poden usar, entre elles hi ha wordpress-export-to-markdown.
El primer que cal fer és instaŀlar-la.
instaŀlar wordpress-export-to-markdown Si seguim les instruccions, podem fer:
npx wordpress-export-to-markdown Ens instaŀlar-rà els paquest necessari i ja la tindrem.
Baixar còpia de seguretat del Wordpress A continuació, baixem l&amp;rsquo;aplicació tot el contingut del Wordpress a Markdown. La trobem
Allí, exportem:
 Els meus llocs → eines → exporta  triem:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proves des de Fedora</title>
      <link>https://notesgnu.github.io/post/2022-12-04-proves-des-de-fedora/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://notesgnu.github.io/post/2022-12-04-proves-des-de-fedora/</guid>
      <description>Ja fa uns dies que va arribar a les meves mans una màquina vella, d’aquelles que ja no serveixen… en teoria. És un portàtil HP Probook 6560b, i he fet un munt de proves. El primer va ser ampliar la RAM de 2 a 6 gigues, sense cap problema!!!, aquí ja em vaig emocionar, i vaig tirar endavant amb un disc sòlid SSD de 120.
Aquí em va donar molts problemes… solució ha estat actualitzar la BIOS, usant els arxius per Windows, ja que amb Linux em baixava una BIOS molt antiga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editor uText</title>
      <link>https://notesgnu.github.io/post/2016-01-23-editor-utext/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2016 16:13:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://notesgnu.github.io/post/2016-01-23-editor-utext/</guid>
      <description>És un editor senzill de markdown. Aquest llenguatge el va crear John Gruber fugint del llenguatge de marques html, i facilitar l&amp;rsquo;edició amb la lectura i escriptura.
És un editor senzill de markdown. Aquest llenguatge el va crear John Gruber fugint del llenguatge de marques html, i facilitar l&amp;rsquo;edició amb la lectura i escriptura. Podem trobar molts editors com ara ReTex, Retext, MdCharm, UberWriter, Springseed, Remarkable, CuteMarkEd, Haroopad, i n&amp;rsquo;hi ha en línia com StackEdit.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
