<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Notes GNU</title>
    <link>https://notesgnu.github.io/</link>
    <description>Recent content on Notes GNU</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://notesgnu.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Proves des de Fedora</title>
      <link>https://notesgnu.github.io/post/2022-12-02-proves-des-de-fedora/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://notesgnu.github.io/post/2022-12-02-proves-des-de-fedora/</guid>
      <description>Ja fa uns dies que va arribar a les meves mans una màquina vella, d’aquelles que ja no serveixen… en teoria. És un portàtil HP Probook 6560b, i he fet un munt de proves. El primer va ser ampliar la RAM de 2 a 6 gigues, sense cap problema!!!, aquí ja em vaig emocionar, i vaig tirar endavant amb un disc sòlid SSD de 120.
Aquí em va donar molts problemes… solució ha estat actualitzar la BIOS, usant els arxius per Windows, ja que amb Linux em baixava una BIOS molt antiga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Com fer un snippet en Emacs</title>
      <link>https://notesgnu.github.io/post/2020-06-08-fer-plantilles/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://notesgnu.github.io/post/2020-06-08-fer-plantilles/</guid>
      <description>Sovint piquem codi i volem guanyar temps usant una plantilla. Un pedaç de codi s&amp;rsquo;anomena snippet, i és això el que fem.
Per fer això, tenim YASnippet. Per instaŀlar-ho, res més fàcil:
M-x package-install yasnippet Per actualitzar-lo sense inciar emacs, si no ho volem fer, funcionarà en inciar.
M-x yas-reload-all Seguidament, ja podem usar-lo. Cal tenir carregat el mode.
M-x yas-minor-mode El podem carregar sempre que vulguem o fer-ho automàticament afegint el codi al teu .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Com fer un blog amb Hugo</title>
      <link>https://notesgnu.github.io/post/2020-06-01-blog-amb-hugo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://notesgnu.github.io/post/2020-06-01-blog-amb-hugo/</guid>
      <description>Porto dies remenant i pensant opcions per deixar Jekyll. Estic content amb el rendiment que he tingut fins ara, però m&amp;rsquo;ah començat a donar problemes. Moltes errors amb les gemes i no es veu igual en local com a la xarxa.
Una de les opcions que he trobat és Hugo. Al principi una mica diferent a Jekyll.
He trobat que és molt ràpid i dona menys problemes. Això sí, no he acabat de trobar el tema que s&amp;rsquo;ajusti als meus gustos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publicar amb Jekyll i Org-mode</title>
      <link>https://notesgnu.github.io/post/2020-05-31-prova-amb-org/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://notesgnu.github.io/post/2020-05-31-prova-amb-org/</guid>
      <description>Finalment he descobert una manera d&amp;rsquo;usar el meu estimat emacs i el seu mode orgmode
Res més senzill que afegir al _config.yaml el següent codi:
plugins: [jekyll-org] Per instaŀlar en local les gemes:
sudo gem install jekyll-org font: jekyll-org
Nota: El problema és que a la pàgina github no es veu, en canvi en local funciona perfectament. Així, que de moment, seguiré investigant i escrivint en markdown.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linkatitzar Lubuntu 18.04</title>
      <link>https://notesgnu.github.io/post/2020-05-24-linkatitzar/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://notesgnu.github.io/post/2020-05-24-linkatitzar/</guid>
      <description>Avui he agat el meu vell Eeepc que vaig comprar en un viatge a Xina, i he volgut passar-lo a Linkat. He aprofitat que ja tenia una Lubuntu funcional, així que seguint les indicacions de la pàpigna, m&amp;rsquo;he trobat amb un problema.
el problema Quan he intentat instal.lar el paquet linkat-repos_18.04-5_all.deb
m&amp;rsquo;ha donat el següent error:
El paquet gksu no està instal·lat. i si vull instal.lar-lo, em diu:
El paquet gksu no té versió disponible, però un altre paquet en fa referència.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escanejar PDF i OCR</title>
      <link>https://notesgnu.github.io/post/2020-05-21-escanejat-de-pdf-amb-ocr/</link>
      <pubDate>Thu, 21 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://notesgnu.github.io/post/2020-05-21-escanejat-de-pdf-amb-ocr/</guid>
      <description>El primer post des de fa temps és per escriure sobre entrepans i PDFs. ;-)
Sovint em passa que tinc molts PDFs escanejats de documents, i els voldria tenir a text. Remenant una mica, ja fa uns dies, vaig trobar una eina molt interessant: pdfsanwich tenim tota la informació a http://www.tobias-elze.de/pdfsandwich/
La part interessant, és que pot agafar un PDF i llegir-lo a través del tesseract i definint la llengua, podem escanejar la imatge del PDF i incrustrar-hi a dins el text usant OCR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nou blog!</title>
      <link>https://notesgnu.github.io/post/2020-05-20-nou-blog/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://notesgnu.github.io/post/2020-05-20-nou-blog/</guid>
      <description>Després de temps sense escriure, avui m&amp;rsquo;he decidit poder escriure de nou al blog. Però m&amp;rsquo;ha sorgit el problema que el correu electrònic que tenia després de sis mesos sense usar-lo, i era el que tenia per defecte als blogs, ha deixat de funcionar!
Això ha fet que el canvi de temperatures faci despertar l&amp;rsquo;instint del gnu que portem dins i marxi a noves planures! ;-)
Així que ara sóc de nou al blog de github però amb nova pàgina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre mi</title>
      <link>https://notesgnu.github.io/about/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://notesgnu.github.io/about/</guid>
      <description>Aquest blog&amp;hellip; Les cròniques són aquelles històries explicades seguint una línia temporal… a l’edat mitja en teniem de famoses.
Bé, i seguint la idea de la “chronica” vull fer un recull històric del meu aprenentage al món Gnu/Linux.
Ja porto des del 2004 posat seriosament, però sovint tot acaba en l’oblit o en trossos de paper per casa… no crec que servisca de molt, però al menys serà divertit… com ho és aprendre d’este món Gnu/Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Què és markdown, usos i idees</title>
      <link>https://notesgnu.github.io/post/2016-05-26-markdownlinkat/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://notesgnu.github.io/post/2016-05-26-markdownlinkat/</guid>
      <description>El passat dissabte 28 de maig de 2016 a l&#39;Institut Eugeni d&amp;rsquo;Ors de l&amp;rsquo;Hospitalet de Llobregat va tenir lloc la XIa Jornada (PaperLess). Vaig aprofitar per fer una breu introducció a Markdown. Deixo aquí els enllaços i algunes notes del que vaig comentar.
MarkDown [M↓] és un llenguatge de marques lleuger (creat per John Gruber i Aaron Swartz). Busca aconseguir llegibilitat escrivint en text pla.
[M↓] s&amp;rsquo;està convertint en un estàndard per prendre notes en text pla, fer PDF, &amp;hellip;i especialment per fer pàgines web ràpides (tipus github pages), per escriure en Wordpress, Tumblr, stackexchange, i moltes altres coses&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GIT dóna Error en user.mail</title>
      <link>https://notesgnu.github.io/post/2016-04-26-errorgitemail/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2016 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://notesgnu.github.io/post/2016-04-26-errorgitemail/</guid>
      <description>Avui m&amp;rsquo;he trobat que quan he intentat fer un
git commit -m &amp;quot;nou article&amp;quot;  M&amp;rsquo;ha donat el següent error:
 git: fatal unable to auto-detect email address (got &amp;ldquo;some wrong email&amp;rdquo;)
 Em demana que configuri:
 git config --global user.mail &amp;ldquo;you@example.com&amp;rdquo;
 Estic usant la Linkat lleugera (lUbuntu 14.04) i sembla que és un error en configurar user.mail que li falta una e. Si no vull que canviï tota la configuració del git no cal posar --global.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canviar la IP de la Raspberry</title>
      <link>https://notesgnu.github.io/post/2016-02-20-canviar-ip-raspberry/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2016 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://notesgnu.github.io/post/2016-02-20-canviar-ip-raspberry/</guid>
      <description>Tinc una Raspberry Pi2 amb una ip dinàmica. Ara vull una fixa per poder gestionar-la per ssh. Explico els passos que he seguit.
Per posar una ip fixa per cable a una Raspberry Pi2 primer cal fer una còpia de l&amp;rsquo;antic, ens servirà si volem tornar a deixar-ho com ho tinc ara.
sudo cp /etc/network/interfaces interfaces.old  Després anem editar el fitxer on es desa la configuració de xarxa:
sudo nano -w /etc/network/interfaces  Dins de l&amp;rsquo;arxiu cal editar-ho:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eliminar el compte de Copy</title>
      <link>https://notesgnu.github.io/post/2016-02-08-eliminar-copy/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 16:13:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://notesgnu.github.io/post/2016-02-08-eliminar-copy/</guid>
      <description>Ja fa uns dies que el Copy m&amp;rsquo;avisa que deixarà de tenir suport.
A la seva pàgina podem llegir:
 Copy and CudaDrive services will be discontinued. We are announcing today that the Copy and CudaDrive services will be discontinued on May 1, 2016.
 És una llàstima, ja que fins ara m&amp;rsquo;ha anat molt bé. Però el món digital ens obliga a estar preparats per a canvis, així que ara toca deixar-lo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editor uText</title>
      <link>https://notesgnu.github.io/post/2016-01-23-editor-utext/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2016 16:13:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://notesgnu.github.io/post/2016-01-23-editor-utext/</guid>
      <description>És un editor senzill de markdown. Aquest llenguatge el va crear John Gruber fugint del llenguatge de marques html, i facilitar l&amp;rsquo;edició amb la lectura i escriptura.
És un editor senzill de markdown. Aquest llenguatge el va crear John Gruber fugint del llenguatge de marques html, i facilitar l&amp;rsquo;edició amb la lectura i escriptura. Podem trobar molts editors com ara ReTex, Retext, MdCharm, UberWriter, Springseed, Remarkable, CuteMarkEd, Haroopad, i n&amp;rsquo;hi ha en línia com StackEdit.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
